【經一事長一智】荃灣黃店被騙未灰心 再創國難救援 衣食住行就業樣樣幫 憑手帶到26間食肆免費用餐

抗暴之戰令多間黃店互相幫助，但也爆發人血饅頭事件，如荃灣串燒店老闆娘聲稱患病騙錢一事，就令好多人都傷心和失望， 當中幾位參與過上次籌款而被騙錢的小店老闆，最近再次成立基金「國難救援」，希望可以利用手上資源，全面幫助有需要的人 。

基金共三位合夥人，其中一位不便露臉，另外兩位則是光榮冰室老闆Glory和茶半香初老闆Leo，前者負責策劃，後者負責資訊統籌及管理賬目。「國難救援」現在營運了一星期，起步資金是三位合夥人合資出來的$300,000，為免再次爆發同類事件，國難救援暫時沒有一個正式途徑去收取任何捐款。

元朗都有黃店互相幫忙的方式，但國難救援卻絕不是同類項目，因為基金目標服務範疇十分全面，首先是飲食，因兩位創辦人從事餐飲業，至今已跟區內26間食肆協議，基金會給予有需要人士一條手帶或信物，有需要人士就能到餐廳免費用餐。

除了解決三餐外，Glory指由於這陣子的TG（催淚彈）污染嚴重，如果衣服上有化學物質，基金也會提供衣服給替換。此外，不少年輕人因政見問題有家歸不得，基金甚至可以安排住宿，只要有需要就可以申請。是首個衣食住行到就業都包括在內的全面協助基金。

前事之鑒，基金負責人對「Factcheck」非常認真﹕「我們會要求他們提供幾樣證明，例如FA（急救員）過來申請，我們會要求FA證（急救員證），手足過來申請，我們會要求口供紙等等」Glory答。

他們不諱言因串燒保老闆娘一事，Leo表示﹕「因為串燒店這件事，我們才認識對方，亦因為這件事，讓我覺得我們應該一起計劃基金，好過我們各自分開去做，因為我們經歷了被欺騙的一次，明白被人欺騙的感受。」而Glory更指﹕「我們被人吃了一次人血饅頭，更加有警惕。」

呢個時候借活動騙財既人仲衰過狗

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

呢啲人掛住食人血饅頭

推

真心，黃還黃，食物質素要改進…食過兩次光榮冰室，真係好麻麻地，茶半杯野飲差到飲半杯頂唔順

push